全民檢測設網頁 資料欠奉

節錄

全民檢測設網頁 資料欠奉

■政府推動全民病毒檢測，但至今未有地點等細節；圖為政府為外傭採樣化驗。 中通社

【本報訊】全民檢測將下周二展開，政府延至昨天才設立網頁簡介檢測計劃，但各區檢測中心地點、具體採樣流程等資料仍未公佈。協助招募檢測人手的醫學界人指出，目前新界東及新界西的檢測中心仍然人手不足，政府亦不夠時間為所有檢測人員進行N95口罩的面型配合測試。

新界檢測中心仍缺人手

據普及社區檢測計劃的網頁公佈，市民可由本周六起於網上預約參與檢測，程序包括輸入姓名、身份證號碼及手提電語號碼，並選擇社區檢測中心及時段。完成預約後，手機將收到。。。。。。

醫學界前晚曾與政府會面，了解檢測計劃運作程序。西醫工會會長楊超發表示。。。。。。。

■陳松青昨到中山紀念公園體育館視察臨時氣膜實驗室，稱實驗室已準備就緒。

楊超發又引述政府表示，18區檢測中心全部都是室內，包括學校禮堂及社區會堂等。。。。。。

醫學會會長蔡堅表示，政府稱沒有足夠時間及人手為所有參與計劃的醫護人員完成。。。。。。

而特區政府檢測工作組（工作組）組長陳松青，昨聯同內地支援隊隊長余德文。。。。。。